螞蟻煞停｜投行人士：是政治事件 重啟上市遙遙無期

螞蟻集團（6688）遭內地「暫緩」其A股上市，H股亦跟隨其後遭公司自願叫停。有份參與螞蟻H股的包銷團隊成員指，事前未有從螞蟻或監管機構方面收到有關暫緩消息，形容事件令人震驚。對於螞蟻何時能重新招股，多名投行人士都向本報表示，認為短期都難以重啟招股。

有投行人士表示，上交所的用詞「非常嚴重」，可解讀為螞蟻的營運模式或出現重大改變，有可能不符合上市資格，這不是更新招股書就可解決。他指，螞蟻能否上市只能等待中證監進一步指示，「港交所都係睇中證監點走，如果內地話螞蟻唔符合上市要求，就無得搞啦！」

他指，由於目前資訊有限，難以揣測「暫緩」多久。過往本港都有新股中途暫停上市，一般做法是申請延期，已遞交的上市申請仍然有效，直至審計報告有效期屆滿。上市規則4.04(1)條列明，招股書在刊發時，須要包括三個會計年度每年的業績，因此以螞蟻最新公佈截至6月底止財務報告為例，螞蟻的招股書在今年底前仍有效。若要明年或之後才能上市，該份招股書就會失效，螞蟻就需要再更新審計報告及遞交新的上市申請。

他相信，螞蟻會申請延期上市，爭取時間向內地解話，「如果解到，上市係遲早嘅時，但依家最怕係，內地話佢業務違規，整頓起碼都兩、三年啦！」。

螞蟻放棄A股上市，先在H股上市又是否可行？有中資投行人士坦言，理論上是可以，但今次煞停明顯是政治事件，「你估港交所夠唔夠膽同阿爺對着幹呢？」此外，招股書有列明A+H同步上市，因此A股上市有任何重大改變，H股都一定不能如期進行。

他指，螞蟻招股舉世矚目，甚至有指是中央向美國「示威」的工具，但內地都要煞停，相信背後有更多未能短期解決的因素，因此認為螞蟻短期重新招股的機會很微。

原本直接來香港上咪算囉，加埋A 股d 變數咁撚大，又多政治野，煩

話左架啦
會出事架痳

相信黨

馬生上個月仲係度屌冇系統 點俾你上

甚至有指是中央向美國「示威」的工具
殺自己友同美國示威

係攬炒巴

香港咪又係政策市